---
title: BOJ - 30808
author: dkim110807
date: 2026-05-03 11:07:00 +0900
categories: [BOJ]
tags: [implementation]
math: true
---

## 문제
[BOJ 30808 - 교차 구간 크기 합](https://acmicpc.net/problem/30808)

## 풀이
다음 집합 $S$를 생각해보자.

$$S = S_{1} \cup S_{2} \cup \cdots \cup S_{n} $$

따라서, 임의의 원소 $s \in S$에 대해서 $s$가 $a_{k}$에 <b>기여</b>하기 위해서는

$$\tau \subseteq \left\{1, 2, \cdots, n\right\} \text{ and } \left|\tau\right| = k \text{ and } s \in \bigcap_{i \in \tau} S_{i}$$

의 조건을 만족해야 한다. 이때, 교집합 연산이므로 모든 $i \in \tau$에 대해 $s \in S_{i}$을 만족해야 한다. 즉, $S_{i}$ 중 $s$를 포함하고 있는 집합의 개수를 $p$라 할 때,
집합의 크기에 기여하는 정도는 $$_{p}\mathrm{C}_{k}$$이다. 이제, $c_{x}$를 집합 $S$의 원소 중 집합들에 포함되는 개수가 $x$인 원소의 개수라 정의하자. 이제 구하고자 하는 답은

$$\begin{align*}
a_{k} &= {\sum \limits_{i=1}^{n} c_{i} \cdot _{i}\mathrm{C}_{k}}
\end{align*}$$

이제, $a_{k}$를 계수로 가지는 다항식 $A\left(x\right)$와 $c_{k}$를 계수로 가지는 다항식 $C\left(x\right)$을 생각하자.

$$\begin{align*}
A\left(x\right) &= \sum \limits_{i = 1}^{n} {\left(c_{i} {\sum \limits_{k = 1}^{n} {_{i}\mathrm{C}_{k} \cdot x^{k}}}\right)} \\
&= \sum \limits_{i = 1}^{n} {\left(c_{i} {\left(x + 1\right)}^{i} - c_{i}\right)} \\
&= C\left(x + 1\right) - \sum \limits_{i = 1}^{n} c_{i}
\end{align*}$$

여기서 중요한거는 $k \geq 1$에서 $A\left(x\right)$의 계수이므로, $$\sum \limits_{i = 1}^{n} c_{i}$$는 무시 가능하다. 즉, $c_{k}$는 쉽게 계산이 가능하므로
$C\left(x + 1\right)$만 빠르게 구할 수 있으면 된다.

### Taylor Shift
다항식 $f\left(x\right)$에 대해서 상수 $c$에 대해서 $f\left(x + c\right)$를 구해보자.

$$f\left(x\right) = \sum \limits_{k = 0}^{n} \frac{a_{k}}{k!} x^{k}$$

라 했을때,

$$\begin{align*}
f\left(x + c\right) &= \sum \limits_{k = 0}^{n} \frac{a_{k}}{k!} \left(x + c\right)^{k} \\
&= \sum \limits_{k = 0}^{n} {\sum \limits_{i = 0}^{k} {\frac{a_{k}}{k!} {_{k}\mathrm{C}_{i}} c^{k - i} x^{i}}} \\
&= \sum \limits_{k = 0}^{n} {\sum \limits_{i = 0}^{k} {a_{k} \frac{c^{k - i}}{\left(k - i\right)!} \frac{x^{i}}{i!}}} \\
&= \sum \limits_{i = 0}^{n} {\sum \limits_{k = i}^{n} {a_{k} \frac{c^{k - i}}{\left(k - i\right)!} \frac{x^{i}}{i!}}} \\
&= \sum \limits_{i = 0}^{n} {b_{i} \frac{x^{i}}{i!}}
\end{align*}$$

이는 FFT를 통해서 빠르게 해결 가능하다.

## 코드
```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using ll = long long;

// ntt 생략
void shift(std::vector<MInt> &a, int c) {
    int n = (int) a.size();
    std::vector<MInt> fact(n), fact_inv(n), powc(n);
    fact[0] = 1, powc[0] = 1;
    for (int i = 1; i < n; i++) fact[i] = fact[i - 1] * i, powc[i] = powc[i - 1] * c;
    fact_inv[n - 1] = fact[n - 1].inv();
    for (int i = n - 1; i > 0; i--) fact_inv[i - 1] = fact_inv[i] * i;
    for (int i = 0; i < n; i++) a[i] *= fact[i], powc[i] *= fact_inv[i];
    std::reverse(a.begin(), a.end());
    auto b = multiply(a, powc);
    for (int i = 0; i < n; i++) a[i] = b[n - 1 - i] * fact_inv[i];
}

int main() {
    std::ios_base::sync_with_stdio(false);
    std::cin.tie(nullptr), std::cout.tie(nullptr);

    int n;
    std::cin >> n;

    std::vector<std::array<int, 2>> v;
    for (int l, r, i = 0; i < n; i++) {
        std::cin >> l >> r;
        v.push_back({l, 1}), v.push_back({r + 1, -1});
    }
    std::sort(v.begin(), v.end());
    std::vector<MInt> cnt(n + 1);
    for (int sum = 0, j = 0, i = 0; i < 2 * n; i = j) {
        for (; j < 2 * n && v[j][0] == v[i][0];) sum += v[j++][1];
        cnt[sum] += v[j][0] - v[i][0];
    }
    shift(cnt, 1);
    for (int i = 1; i <= n; i++) std::cout << cnt[i] << "\n";
}
```

## Reference
[Library Checker - Polynomial Talyor Shift](https://judge.yosupo.jp/problem/polynomial_taylor_shift)
